{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_035025",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "상조도"
    },
    "text": "互助図\\n\n全羅南道珍島郡鳥島面上条通\\n\n面積10.37㎢、海岸線の長さ22kmだ。 下鳥島·羅培島·玉島·対馬島などと共に鳥島群島を成す。 小さな島が鳥の群れのようにたくさん散らばっていると言って、上の島を「上鳥島」、下の島を「下鳥島」と呼ぶ。 三国時代には済州島を行き来する船が停泊していたところだと言って、鄭州島とも呼ばれた。 1600年代初め、淳昌薛氏と楊州許氏が初めて入ってきて暮らした。 最高点は221mであり、島全体は100m以下の低い丘陵地で構成されている。 海岸線は出入りが激しく、南側の海岸には干潟があり、一部を農耕地として開発して利用する。 1月平均気温2℃内外、8月平均気温26℃内外、年降水量943㎜程度だ。 住民の大半は農業と漁業を兼ねている。 農産物としては米·麦·サツマイモ·豆·ニンニクなどが生産され、牛·豚などの家畜も飼育する。 近海ではイシモチ·カタクチイワシ·タチウオ·コノシロ·ニベ·ガンギエイなどが獲れ、海苔·カキの養殖業も活発だ。 特産物としてはカタクチイワシの塩辛·牡蠣の塩辛が有名だ。 多島海海上国立公園鳥島地区に属し、下鳥島との間に長さ510mの鳥島大橋があり交通が便利だ。 教育機関としては初等学校1校、初等学校分校1校があり、保健診療所、警察哨所、郵便局各1ヶ所がある。 木浦を出発する定期旅客船が1日2回運航される。",
    "QA": [
        {
            "question": "鳥島の面積は何㎢ですか？",
            "answer": "10.37㎢です。"
        },
        {
            "question": "鳥島の海岸線の長さは何kmですか？",
            "answer": "22kmです。"
        },
        {
            "question": "鳥島の最高点の標高は何mですか？",
            "answer": "221mです。"
        },
        {
            "question": "鳥島の1月の平均気温は何℃内外ですか？",
            "answer": "1月平均気温は2℃内外です。"
        },
        {
            "question": "鳥島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "住民の大半は農業と漁業を兼ねています。"
        },
        {
            "question": "鳥島で特に生産される農産物は何ですか？",
            "answer": "鳥島で生産される農産物には米、麦、サツマイモ、豆、ニンニクなどがあります。"
        },
        {
            "question": "鳥島周辺で獲れる主な魚介類は何ですか？",
            "answer": "近海ではイシモチ、カタクチイワシ、タチウオ、コノシロ、ニベ、ガンギエイなどが獲れます。"
        },
        {
            "question": "鳥島の特産品として有名なものは何ですか？",
            "answer": "鳥島の特産品としてはカタクチイワシの塩辛や牡蠣の塩辛が有名です。"
        },
        {
            "question": "鳥島には何か教育機関がありますか？",
            "answer": "鳥島には初等学校1校と初等学校分校1校があります。"
        },
        {
            "question": "鳥島から出発する定期旅客船の運航頻度はどのくらいですか？",
            "answer": "木浦を出発する定期旅客船が1日2回運航されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 431,
        "QA": 292
    }
}